護士學生 你問我答

之前岀實習番shift搞到生理時鐘錯哂
夜媽媽訓唔着揾人傾下計
知嘅野唔算多但行內野都叫做識少少
呢行其實好細所以唔好問我咩學校yr幾

cancer第幾期？

唔知 check完d結果就算係醫生都話怪怪地
Between 唔好off topic

醫院猛唔猛鬼

其實間間都有d病房岀名易撞
猛唔猛就睇人啦
我就無試過啦
不過感覺上係醫院做野好似特別邪
多數一做親d禁忌野就別易岀事

第一次返placement有咩要注意？ 遲啲都要返

鴨仔團有咩唔識最緊要問
唔好驚比人鬧
上堂同做野完全係兩回事
岀得placement就預咗要麻煩人
記得比d禮貌
番工收工同staff講聲 問人野講唔該
做野醒目d，一定要話頭醒尾
記得帶較剪同forceps
記得帶較剪同forceps
記得帶較剪同forceps

Thanks Ching!

forceps幾時用

同埋想問你做student（非鴨仔團）會好似staff咁做嘢定好似老師教你嗰套去做

遇過最閪咩護士？

Forceps 其實未必一定用到
只係帶定安全d
最常見用forceps就係off iv set 時個iv set太實
用個鉗去抆佢岀黎
最proper係咁做 但而家多數人都用手抆就算
不過太細力可能抆唔到 太大力又驚抆埋粒豆

岀ward其實係最重要學識自己做野果套
學校教嘅只係幫你打定底 學最proper 嘅skill
岀面做野就講快 快到有時唔proper都算
但你作為學生作為nurse 梗係要學哂所有好嘅野
平日做野就做自己最快手果套
比staff睇就做最proper是常識吧

最西嘅staff 我遇過兩種
一種就係睇學校而對student好定唔好
特別係有nursing school 嘅醫院staff(當然唔係全部人係咁)
一知有其他學校嘅人黎岀ward 就唔比/比好少野student做，而且d態度差到一個點
但對住自己醫院嘅school student，就咩野都比佢地做，態度極好，仲落手落腳教

另一種就係現實撚
姐係知有student 黎，就諗住"ha都無比錢我教你"嘅心態
呢種人一開始會叫你有咩唔識就主動問
但每次問佢都會hea答/話你咁都唔識
然後你驚咗佢 之後問其他人
佢就會話你唔主動問佢

讀緊asso hs yr1 應該專心升上ugc，定下年報nursing school好？
因為睇到你上面個cm都話啲staff會偏心自己nursing school啲學生，同埋我都想可以快啲熟習醫院環境。。。唔洗出placement果陣由零開始
但係冇個degree係手又係另一個concern..

你asso yr1就梗係應該全力谷gpa 上UGC
有得揀點都係上ugc
讀得nursing 都預咗chur
Nursing school 仲chur 過讀u
另外你咁快諗岀placement 嘅野都無用
岀placement 其實好睇彩數
睇人睇環境嘅野 你係唔會有得控制

好大枝強心針

第一次出ward之前有無啲咩係一定一定要識

ryles/ foley 一定要知點入 要CHECK D咩
好多地方都要上奶 要識check placement
一定要知點洗一D simple dressing ( e.g. pressure sore)
student 的話有人望就一定會捉你at
另外換片一定會叫埋你 所以一定知點turning/ 點換
出到ward一有機響要知點做
有d ward 就要你知點樣停咗佢
有d ward就要你立即同case nurse講
藥果d就depend on 你出咩ward 啦 例如你出cardiac就梗係要知咩係tng＿
當然一d common藥就算唔係識哂都要知點basic野( e.g insulin 有咩type, panadol max dose係幾多)
唔係有機會比人問書就會問到口啞啞

跟緊鴨仔團

你都係學護？
件波衫賣到未

多唔多入殮房？

你地啲垃圾可唔可以學識寫字同聽人講嘢?

利申: 相關行業

有porter運勞斯來斯上ward 唔洗自己入架
你訓係入面另計

係邊到讀 year 幾 巴定絲

第時想做咩department

其實唔會入
死人就見過 但多數唔係學生包
而且殮房會有鐵箱車 有人叫勞斯萊斯
會送遺體去殮房

SORRY l
我都知我成日做錯野

玩野呀都話唔答

做Student真心慘。自己貼錢打工。搭車食飯自費之餘仲要交學費
其實ha真心刻薄

一開始想做急症 因為鐘意做唔停手果種感覺(可能我奴性重), D時間會好快過
但自從身體出咗事, 就開始想入D比較輕鬆的department,好似CNS(社區護理)同門診
其實我都未決定好, GRAD到加過到三年抱兩再算

dse咩成績？

呢個真
仲要有時番shift有時番day
想搵工番都好困難

文科人想做護士
想入養和由EN做起

難唔難

咁你讀ugc定sf定ha
唔會咁都自爆掛

點會唔係學生包 唔係學生時期學野唔通staff左先包第一次糖咩

唔難 如果你係女仔既話 男仔就要個樣有返咁上下

你是否聯合醫院做？

你都u grad咗
就讀nursing master做RN啦
做EN會唔會有啲浪費

想做護士 幾時有得報

多數姐 我知有地方係要student 做的
有時有屋企人係度 staff 都唔敢包果時有d咩事啦

no

有冇護士誘惑？

死肥仔

包之前都會叫屋企人出去 唔會睇住你包架啦 staff都係除哂所有病人身上既野 包完之後拎俾返屋企人 之後就直接送落去

你有心做就會知係幾時報

兩睇啦 報個master 又貴又要讀三年 我讀en或者ha rn三年仲好啦

en人工少咁多
ha rn好少收degree holder

我意思指個課程
因為真心想做醫護行業, 但怕自己冇bio底讀唔掂
聽過science人都死anatomy / pathology
仲點諗RN
而且冇錢讀master nursing

見到護士學校個D岩岩過哂
唔想等多一年

無辦法架啦 人地大學課程都一早開左學

有心讀唔會死既 都係努力溫下書就得

點解啲RN 咁鬼難溝通

護士簡男朋友眼角普遍係唔係好高?

detail?

其實我見d 女staff真係無咩講過男朋友呢回事
平日講得最多就係幾時番night同plan放假去trip

比你揀嘅話東華同養和會揀邊個？
畢業之後比較想起私院到做
但dse完讀養和會因爲未夠18歲而有一年gap year
而東華個degree英文有4好似又好易入 希望博到
到底點揀好

完全唔洗諗一定係養和
養和無學費+出placement有allowance
grad完仲可以直上hku讀番個degree 做番rn
東華讀的話極貴+出placement的時間好奇怪
details你搵下佢地個curriculum就知

唔該哂爸打
但養和係咪真係稍微讀到書 外表唔差就入到

CNS真係輕鬆咩

養和本身都expect你grad完係番度做
外表唔差+個人話頭醒尾已經好大機會入到
但呢d野係主觀野黎:0)

起碼唔洗shift先啦

係唔洗shift呢樣好
好天曬落雨淋其實都幾辛苦

多唔多中學bio野
我知道中學理科好多數計
反而一上大學/大專既bio好似背多過乜

btw, 慈雲山乳牛巴, 你skip了我

咪當做下運動lo
點都好過係ward過床過到腰痛

唔多 dse bio只佔好少

呢個？
有心的話入en唔難
我識人三十歲至讀en
但文科入養和真係有難度
除非你好靚仔
Dse又高分

咩係禁忌野

以BU既EN課程為例：

人體科學I, II
臨床微生物學
健康與護理的基本概念
病理生理學和藥理學
臨床護理技能I, II
內外科護理學的一般原理

心理保健
社康健護理
家庭健康護理
治療護理, I, II, III, IV, V
專科護理

健康資訊學
專業護理實踐

中國語文學科
英國語文學科
創造性和批判性思維

臨床實習I, II, III, IV
鞏故性臨床實習

理論上最science(最多bio野)既應該就是第一部份？
其他有d似水份位

我其實degree holder
有幾年工作經驗
樣就 不評論

數就無乜嘅
中學bio 你預一讀就係AL野
之後嘅pathology其實唔係最重點
你一定要嘅係要比咩nursing care同點解要咁做

Btw有d senior其實真心好勁
有時醫生比treatment比漏野
係nurse提番佢地多

physio一定係term1最多架啦
另外一啲skills一定會lung到physio 所以基本上跟你成個course

東華只會出兩次實習
一次係鴨仔團
兩個月
Yr3 sem1出分兩批
第二次未出唔知
利申 垃圾東華

P.s.
其實如果經jupas入到sssdp
一年有七萬資助
即係一年四萬學費

姐係第一次實習係 yr3

明愛同東華 邊間好啲

會講到外界人唔明佢地有幾忙，工作有幾辛苦，有幾多怨恨，成個人生比左間醫院咁

我都鐘意聽人分享多啲，咪問多小小，點知又話唔想同你講/解釋

成個感覺好自我 係咪搵得多啲就串啲 不過真心知道係忙同埋真係要識好多野嘅

相反啲學護好nice

DSE要take咩科，收幾分先入到

係

其實我都明嘅
我都見唔少騎呢人騎呢case
有時d尷尬位其實好難同人解釋咁多
但無計 鬼叫而家d病人咁難服侍
入黎醫院住當渡假咁
有時佢比d無理要求時
幫佢就麻煩自己
唔幫佢又好似對佢唔好咁
Student岀ward就話多時間去理
Staff做得耐真係咩熱情都無哂

其實無話一定take咩科嘅
我都有同學無讀bio
收幾分就睇你讀rn定en啦
而家student多
Rn你預最低21左右
En就最好唔好低過17~18
大概啦 我已經係幾年前入學
而家唔太清楚啦

可能係樣嘅問題
總係撬唔開佢把口講野嫁喎，不過都有啲交流到嘅例子嘅

唔好東華
利申:今年東華fresh grad

detail

如果fail左 at出tuns點算

有邊行女人簡男朋友唔高

多ana 野 都係個句 有心就唔洗驚

ana 好撚重要 你熟咗明咗往後讀病讀藥都輕鬆好多

巴打有冇tg,想問你問題

咁你搏人唔好問你啦

我會答你 其實差唔多
但東華係rn
自己諗

無 我只係小薯 其實好多野都唔知

呢個真
邊個女人唔想另一半事業有成 高大靚仔

護士通常喺咪都喺溝醫生?

RN定EN
dse幾分 難唔難in 會問d咩
我有興趣

唔係話有人工出返架咩？

兩間都係垃圾